\documentclass[oneside,a4paper,12pt]{article} % Gibt an: Papierformat, Schriftgröße

\usepackage{thesis}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{tabularx}

% Hide listings and figures
% \usepackage{comment}
% \excludecomment{figure}
% \let\endfigure\relax
% \excludecomment{lstlisting}
% \let\endlstlisting\relax

\lstset{ 
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=true,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  morekeywords={var, get, set},
  language=[Sharp]C,                % the language of the code
  numbers=none,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
}


% Hier werden die Abkürzungen definiert. Sofern ein Abkürzungsverzeichnis verwendet wird bitte entkommentieren.
%\include{sections/acronyms}

\begin{document}
\setlanguageGerman % Sprache einstellen.

% Hier kommt der ganze Vorspann. Bei Verwendung von Abkürzungs-, Abbildungs- oder Tabellenverzeichnisse bitte in dieser Datei entsprechend entkommentieren.
\include{sections/preamble}

% Füge hier die Kapitel per Verweis ein. Der Befehl \include fügt die angegebene tex-Datei an der jeweiligen Stelle ein. Die eingefügte Datei wird als normaler Teil des Quelltextes mitverarbeitet und ist daher LaTeX-Code (ohne Vorspann und \begin{document}...\end{document}).
\include{sections/01_einleitung}
\include{sections/02_grundlagen}
\include{sections/03_analyse}
\include{sections/04_entwurf}
\include{sections/05_schema_matching}
\include{sections/06_implementierung}
\include{sections/07_evaluierung}
\include{sections/08_zusammenfassung}



% Anhang / Appendix
\appendix % Ab hier wird mit A, B, ... weiternummeriert.
% Für den Fall eines Anhangs entkommentieren
\include{sections/appendix}

% Literaturverzeichnis
\bibliographystyle{acm}
% \bibliographystyle{alpha}
\bibliography{sebastian_sieb_thesis} % Datei mit Literaturangaben einbinden

% Schriftliche Erklärung
\newpage
\include{sections/assertion}

\end{document}